\documentclass[11pt]{lettre}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[frenchb]{babel}
 
\institut{laurent} 
 
 
\begin{document}
\begin{letter}{\textbf{Xoralis\\
Schiltigheim 67300, Alsace France\\
}} % Destinataire
\def\concname{\textbf{Objet :~}} % On définit ici la commande 'objet'
\conc{\textbf{Candidature - Stage de développement informatique de juin à septembre 2013}} % Objet de la lettre
\opening{Madame, Monsieur,} % Ouverture
% Corps de la lettre
Je suis actuellement étudiant ingénieur en première année à l'ENSIIE Strasbourg. Dans le cadre de mes études, je recherche un stage de développement informatique entre le 10 juin 2013 et le 7 septembre 2013.
\\ \\
Avant de m'inscrire à l’ENSIIE, j’ai effectué un DUT informatique à l’IUT Robert Schuman
d’Illkirch-Graffenstaden. Pendant mon cursus j’ai pu acquérir des compétences techniques ainsi que
des qualités relatives au travail en équipe que j’apprécie tout particulièrement. Durant ma formation j’ai
vu beaucoup de langages de programmation différents et j’ai une préférence marquée pour tout ce qui
est orienté objet et web.
\\ \\
Je répond à votre offre de stage concernant le développement d'un CRM dans les langages PHP et MySql. Ce sujet me semble intéressant au vue de l'application direct qu'il propose au client. Je suis actuellement entrain de travailler sur plusieurs projet Web avec plusieurs outils différents, je me suis donc familiarisé avec cet environnement technologique.
\\ \\
Je ne peux cependant qu'effectuer un stage que de 3 mois, je me permet cependant de déposer ma candidature.
\\ \\

\closing{J'espère vous avoir convaincu de ma motivation et reste disponible pour toutes questions ou
renseignements relatifs à ma candidature.} % Salutations
 
\end{letter}
\end{document}